+++
title = "创建保密字典"
description = "创建保密字典，用于保存敏感信息，例如：密码、token、 ssh key 等。"
weight = 1
+++

创建保密字典，用于保存敏感信息，例如：密码、token、 ssh key 等。

**操作步骤**

1. 登录 DevOps 平台，进入业务视图后，在项目列表页面，单击一个 ***项目名称***，选择命名空间后，再单击 **配置** > **保密字典**。

2. 在保密字典列表页面，单击 **创建保密字典**。

3. 在创建保密字典页面，填写以下基本信息：

	![secretcreate](/img/secretcreate.png?classes=big)

	* 在 **名称** 框中，输入保密字典的名称。  
名称支持小写英文字母、数字 0 ~ 9、中横线。字符数大于等于 1 个，小于等于 63 个。不支持以中横线开头或结尾。

	* (非必填) 在 **显示名称** 框中，输入保密字典的显示名称，支持中文字符。如未输入，默认显示为空。
	
4. 配置保密字典的类型：在 **类型** 区域，支持 Opaque、TLS 认证、SSH 请求认证、用户名和密码、镜像服务几种类型。
		
	* **Opaque**：用于存储密码、密钥等。Opaque 类型的数据是一个 map 类型的 base64 编码格式。  
	在 **数据** 区域，支持添加键值对形式的配置项，或导入配置文件。键：支持大小写英文字母、数字 0 ~ 9、下划线、中横线、点 (.)，并以英文字母和数字开头和结尾。不支持中文字符。值：输入对应的 value，支持中文字符。	
		* 单击 **添加**，输入更多配置字典的键值对。

		* 单击 **导入**，在弹出窗口中，选择一个或多个要导入的文件。导入文件后，会将文件名作为键，文件内容作为值，填写在一组配置项里。  
		暂不支持导入二进制文件。

	* **TLS**：用于存储 TLS 协议证书等认证信息。 
		
		* 在 **证书** 框中，输入证书的内容，或单击 **导入**，选择一个要导入的文件。导入后，证书的公钥内容填写到 **证书** 框中。  
		暂不支持导入二进制文件。
		
		* 在 **私钥** 框中，输入证书对应的私钥。      
	
	* **SSH 认证**：ssh-auth 类型，用于存储通过 SSH 协议传输数据的认证信息。  
	在 **SSH 私钥** 框中，输入通过 SSH 协议传输数据的私钥。
		
	* **用户名密码**：basic-auth 类型。用于验证访问 Jenkins 服务或仓库用户的身份信息。

     * 在 **用户名** 框中，输入访问服务的用户名。

     * 在 **密码** 框中，输入访问 Jenkins 的 token、代码仓库的密码或 token、制品仓库的密码。  
     如果此凭据用于验证 Jenkins 或仓库服务，需要填写用户名对应的 API token，获取方式各有不同。 
    
   - **镜像服务**：dockerconfigjson 类型。用于存储私有 Docker Registry 的认证信息。

     * 在 **镜像服务地址** 框中，输入访问镜像的服务地址。

     * 在 **用户名** 框中，输入可以访问镜像服务地址的用户名。

     * 在 **密码** 框中，输入可以访问镜像服务地址的密码。

     * 在 **邮箱地址** 框中，输入可以访问镜像服务地址的邮箱。
		
5. 单击 **创建**。